唯求歷史不要重複

沒有一個政權充滿了腐敗和殘酷而不會得到它應得的下場，問題只是它如何覆滅和取代它的是怎樣的。人類沒有一個是無辜的，只有程度的多寡，「做左」同「想做」，沒有「有」與「無」的分別。

近牌我睇到一本講中共建國後的土地改革運動的歷史書，成五百頁，睇到我毛管戙，我唔知點形容好，睇到後來已經有少少麻木。槍斃？哦，腦漿四濺囉，吊住個人嚟打囉咁樣。哦。

本身地主同佃農的關係其實都好融洽，很多地主直頭係比佃農聯名保護的。

咁中共係點殺到呢ｄ地主呢？

佢地同農民講，地主是在剝削他們，他們應該鬥果班地主，攞佢地ｄ地，令人人都有自己嘅田地，咁先係革命行為；

同時，佢地專登請班村裡的爛仔（「貧下中農」）帶頭做幹部去打人，因為得佢地敢打、敢殺……

但呢一切都只不過是中共利用農民的手段。「打土豪分田地」是為左有充足的兵源；後來就是為了全面公有化作準備，令農民自願將自己的所有野交返晒出嚟，之後就係我地熟知嘅三年大饑荒。

冇錯，中共因為咁有咗源源不絕的士兵送命做炮灰，打贏國民黨，但係成個中國最後果丁點能正常使用傳統文化嘅人基本上絕左種，淨低好少好少冇咩影響的後人，成為連登仔熟知的地獄鬼國。

太沉重，自己睇。最後果幾十頁（P.478-510）我覺得先係精髓，概括左土改的動機、手法和長遠影響。我好希望大家可以睇下，一方面了解我地嘅仇敵，另一方面以史為鑒。

書在這裡，自己down：

500幾頁，兩至三日可以睇完。
ｄ名多到記唔晒

我們若不悔改，都要如此滅亡。

好心寒見到佢地恰人恰成世……連仔女都唔放過……

高汁

down嚟睇啦

香港應該大力發展金融以外嘅產業，令市民比較容易憑勤勞上位

呢個係香港獨立同中共掌權的情況下都可能出現最壞的情況。

但願我們能不重蹈覆轍。

幫推

呢個係一個在贏左的情況下將自己的自由放棄給貪婪的情況。

當向神悔改，信靠我主耶穌基督。

如果真係人人都肯去讀同批判歷史個世界就唔會咁

如果時事台ｄ人肯過嚟睇就好了。人因為自身驕傲，其實唔識反省，所以人需要救贖，需要悔改。

恕我直言，時事台同部分tg手足口中嘅「左膠」其實有時係有道理的。我相信有一部分係真係驚我地贏左，不過為左爽同驚主動斷送全香港所有人嘅自由，將不公和欺壓延續下去。

有一部分地主放在香港其實是相等於淺黃同港豬，或者中立人士，如果中共係我地的話。

我哋係朋友
喺一個爐到揾到知音真係好難得

d人嚇到2016年都仲淆緊底。

唉
真係唔知點好。

如果我地嘅心未曾被神所光復，我地住的地方也將只會是黑暗。

或者神比機會我可以為了守護呢個城市免於暴君嘅蹂躪戰死沙場，然而萬一我的同袍開始做出同樣的不公行為呢？

支那之所以成為支那，係有原因的。

知己知彼，百戰百勝
接觸、了解更勝鐵幕
多思考，多批判，多謹慎，多驗證
日省不足，知錯應改，力臻完美
團結，永遠勝於鬆散、傲慢
世事沒有必然正確，要從價值觀、程度、異同作比較
最後切忌一切感情用事，人有情緒非常合理，但亂世間更需要冷靜判斷
雖然萬事起頭難，但我信香港人甚至全世界只要開始做，定必成功

祝各位平安！

比支共打到就死係到擔心贏到會變魔鬼

中共被困在井崗山時恐怕也是這樣想的
人之所以為人是因為人會思考生存和繁殖之外的事。

我地唔係變魔鬼，而係本身已經係隻比良知牽制住嘅魔鬼。

我想絕大部分人根本不在乎歷史重不重覆，只在乎自己是否活著。
而這只有在你和公義完全重合時才會正確。

這也許就是東西文化之別。有冇人可以解釋下。

其實根本依家係大陸嘅人
就算易左主 冇左共產黨
佢哋嘅劣根性 都會喺度

其實已經唔係講魔唔魔鬼
而係唔好將自己封閉

知唔知點解中共滲透得咁勁？
其中一個原因係因為佢哋肯去掟錢做，仲有固有民族意識(例如香港)等等，而其他國家就不停show自己軟硬實力，要人同佢含

而我哋如果淨係圍爐，往往唔經思考就自以為是，即使真係事實，就算明顯地指出到中共點仆街，受眾好大機會只會係自己個爐，喺中共滲透影響力越來越大之下，久而久之分分鐘自己一方會逐漸流失受眾同支持者(尤其是立場游走中間嘅人)，或者出易頹勢

阻膠我都好撚憎，但唔代表應該咩說話都唔聽，淨係一意孤行，反而應該聽多少少，甚至可以同對家嘅游離者解釋自己嘅立場睇法，又知多啲對家唔同嘅嘢(例如FC下Fake news)，慢慢諗下有冇咩方法可以刀仔鋸大樹，做底對面全家

不嬲共產主義都係極度反人類 再加埋毛澤東自身嘅變態 真係不得了

放心，香港人係唔會做到好似芝麻仁咁絕
依家連登嘅批鬥風氣肯定係五毛帶起
另外，雖然唔係共產黨鬥地主果隻
不過戰爭一定係殘酷嘅
至於打完之後，都係睇出霍梅尼定係華盛頓
你擔心呢樣好過

唉屌

邊個唔知戰爭殘酷呀（如果唔係啲人點會揀和平與內戰之間的裝修呢？）

問題就出喺你所講的領袖的素質，我們不知道的

當凝視着魔鬼, 小心變成魔鬼既食糧

或者投靠另一隻魔鬼。

藍屍係必須清算
狗仔最多唔殺 但遣返支那係基本

我睇咗第一個故事幾頁已經頂唔順......
點解可以咁兇殘？咁冇人性？
呢班唔係人渣咁簡單，係魔鬼、係禽獸，根本唔係人
對唔住我唔可以再睇落去
個心好唔舒服
會直接睇最後嗰篇

我覺得按行動而定。但冇必要搞一個新的種姓制度。

就算係警員子女都有手足。

後面會比較簡略，冇咁痛苦，最多不停咁重複槍斃同吊打（好心噏），一單BBQ。
可能我麻木左

更加不幸的是，佢地的變態據作者說似乎延續至今

難以置信的邪惡……神一定會消滅這樣的國家。

同路人 永遠唔好低估人性嘅自私
人本身有一種原罪
而革命 亦要有同呢種醜惡對抗嘅覺悟

咁就一齊革掉

準備100口棺材
90口比港共中共紅絲藍絲
9口比變左本心嘅手足
1口留比自己

已下載 這個具質素的post 希望越多越好

我諗起571事變

冇人會睇

真係呀嘛……

push la

電話好似無得down

試下電腦？

手機睇文好辛苦的……

人類是不會反省的

世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。

吊住人地條野當枰係咩玩法

所以我不讓我的學生太早接觸中國近現代史，太血腥、太殘酷。

黎緊會過之而無不及

推

邊個會……希望唔係我地

做呢d野衰過受呀大佬

你個名……

我都係 好痛心 究竟要幾無人性先可以諗出呢d方法去折磨人地 而班魔鬼到今時今日仲可以生存係世上"享清福"

呢一段其實已經好完整咁歸納左今日既中國會變成咁既原因 只可以好無力咁講句 一定會有報應

一定會。
亞述帝國殘暴，佢冧左；
納粹德國好變態，佢冧左；
赤柬、蘇聯、共產羅馬尼亞、羅馬帝國……

神唔會比呢種國家羞辱佢個名架！

香港唔會土改掛
定你覺得香港會落入獨裁政權手上

我希望我有生之年可以見證呢個恐怖政權倒台
以祭手足們在天之靈

兩樣都可以發生。

情況一：香港完全被中共控制，香港人暗中比呢種變態虐殺（高概率）；
情況二：香港人為求生存同報復徹底失控，部分最狠的人通過消滅大眾周知的仇敵（或者打著消滅他們的旗號）掌權，咩都殺一餐。

早在2018年的時候我已經諗緊香港的滅亡是不是不只有亡於中共呢一種可能。

但是，隨著時間發展，如果抗爭越遲成功（我的意思是港府倒台），以上兩種結局的可能性會越來越大。

因為：

情況一：香港人撐不住，中共消滅了所有敢戰鬥的人，可以像新疆一樣為所欲為。

情況二：隨著中共的血債累積和無孔不入令人嫌惡的滲透，香港人的仇恨越來越深，漸漸磨蝕盡港人軟弱、返工至上的民族性，同時沒有有信仰背景的文化輸入影響去促進饒恕，一旦突然革命成功最誘人的做法就是大清洗；這對獨裁者極其有利，一個普普通通的前線可能最後發現自己得到市民授權佢為所欲為，變左軍閥，咁可以做咩去令香港變成佢心目中的美好國度？屠殺所有藍絲同中資會是最過癮的選擇，但佢本身已經因為長期的苦難而變得偏激，結果濫殺為多。

中立L在兩種情況都不會有很多生存機會。

當然，情況二純粹是我對最worst case的狂想，概率有，但是不大，我不知道進入這種狀態之後香港有沒有可能出到返去，比如通過軍政府--> 軍閥去世-->民主化（逃出）定係軍政府-->文化背景斷絕(～＝ 價值觀崩塌)--> 中共化（萬劫不復）。

而能不能進入情況三（光復香港，但新政權沒有帶來過度清洗，合理性地去納粹化）的概率其實直接在乎一件事：香港人的良知平均水平。

在土改的例子中，我們知道，如果整個社會的基本良知被放棄和踐踏，清洗的惡果將會是永久性的。而良知沒有正確的信仰的維繫，也幾乎注定被轉眼被苦難吞噬。

呢個係我對捷克雖然無神論人口極高卻仍能和平脫離蘇聯轄制的淺薄解釋：過去累積深受聖經影響的文化令佢地的人性流失程度無法像支那的集權文化導致的嚴重。當然，這也可能和中國的體量同不均勻有關：一個地區的人不肯作惡，咁調另一個地區嘅衰人嚟咪得囉～

問題是，呢個世界嘅惡永遠超過我的想像。只有我諗唔到，沒有做唔到

同感
我們要信靠主耶穌先可以一齊返天家的！

唔贏-我地點諗都冇用
贏-必定有西方勢力進場 繼續資本主義 我唔擔心

已有的事必再有，作過的事必再作；日光之下並無新事。

係喎，我冇諗過呢一點

雖然身為一個悲觀的人，你嘅諗法有一個漏洞：外國勢力因為顧及利益嘅關係，並沒有想像中可靠，雖然或者希望也不小。

美國幫南越，但南越自己都一鑊泡；
沙特阿拉伯同美國friend，但其實國民的自由不高。

但是主耶穌回來要把萬事更新

樓主可能係有道理
只係如果抗爭者放棄報仇恨雪恨既執念
可能亦都會失去抵抗壓迫既意志
有時溫和意味住軟弱
溫和派可唔可以堅持到最後
係值得懷疑

最後成功既人
就算自行放下屠刀
唔行報仇雪恨既事
可能都係靠住呢股執念一路捱過去
不過既然一直有住咁既執念
去到最後成功一刻
又點解唔去實現呢個執念?

去到最後先至放下屠刀
一路以黎個人家庭以至戰友
係財產以至生命上既損失
係咪就由得佢地白白犠牲

一路以黎既反抗
結果竟然係要將壓迫我方既仇人同不斷犠牲既自己人一樣公平對待
甚至厚此薄彼
睇怕沿住呢條路走過黎既人
無邊幾個會真心願意咁樣做

好文一推

簡單黎講，就係「仇恨漩渦」
用 民族主義 對抗 民族主義 唔係問題，
中共 用既係 極端民族主義，
咁你香港 係咪又要用 極端民族主義 對抗呢?

「仇恨漩渦」恐怖既地方 係一開始 就要世世代代玩落去，直到永遠。

歷史係好值得參考

Keep your enemies closer
尤其中共呢啲怪物級敵人
一定要了解 夠心水清先唔會中伏同咁易被洗腦

好多上一輩上上一輩都知中共啲仆街野
咩游水落黎 文革 大躍進 鬥地主
到8964 開始到1997既移民潮
到近年2014 16 19至而家
知識分子更加深同感受 啲古中國文化文字比中共糟蹋哂 得返堆共式核突簡體中文

但偏偏係中共威迫利誘 同綑綁中國人華人身份認同框架底下 加埋好多其他招數
搞到好多上一輩唔記得 或者扮唔記得 或者真心信中共唔同左 已改過自新
對後生就係用錢用著數去收買 班DAB議員 班黑狗
然後仲有佢啲軟實力慢慢維緊穩 溫水煮蛙緊

除左支國內部，同香港地緣政治
仲有佢唔要面 掹大眼講大話 既國格的確對世界政治有某程度既影響力
佢已經慢慢咁滲透世界各地 不論第一世界定第三 仲有堆仍然好多on9國家馬首是瞻既垃圾世界組織UN WHO等
已經唔講歐美班左膠
郁啲就話歧視 內裏根本為personal gains, moral high grounds
呢方面絕對不容睇少

不過歷史都話到比世人聽
世界向左傾完就會向右傾
而家世界都開始保護主義 排他主義
就睇下中共撐到幾耐

我覺得呢樣同文化有關，冇計。

在自己的快感與未來的和平之間
在自己的渴望與未來的安寧之間

情況二 第一單發生既係會係捉晒警察所有屋企人黎殺晒佢地

依加大把人想咁做 只係武器上同動員力差距

邊個唔知

等一個真顛佬好似楊佳咁隊班狗或者屋企人

楊佳唔癲。
坦白說，出身論呢ｄ野根本就是獨裁政權和華夏文化的糟粕，應該加以摒棄。

禍必及妻兒根本就係支那野嚟。

唔係，係亞洲野
或者說，世人的共同罪性

默默一推

記得有個神學家好似講過，每個時代都是由一班敬虔的人開始的
我係咪記錯

定係每一個時代的好壞直接由它的創始人決定

或許這一次係歷史嘅必然

只能祈禱有一個羅馬尼亞式的結局。
佢地真係奇蹟嚟

推
希望香港人可以做香港人

推…

其實唔係文化之別，而係人性如此，放諸四海皆準。

就以法國為例，就算法國大革命推翻咗封建專制皇朝又如何？迎來嘅竟然係雅各賓派專政嘅白色恐怖，個個都講到自己係宇宙唯一革命者咁，以「反革命」之名殺盡異己。羅伯斯比爾以革命行嗜殺之事，最後被殺返轉頭。

到頭來收拾個爛攤子嘅竟然係「君主制復辟」嘅拿破崙。
然後又係經歷多場政變及小型戰爭+兩次世界大戰，先有而家你見到嘅共和政體和平法國。

講遠少少，而家喺「鬥黃」嘅風氣下，我已見到好多羅伯斯比爾。就算香港人真係咁神跡推翻到港共政權都好，隨時之後會流更多嘅血、大家鬥黃互殺殺得不亦樂乎。

歷史好大機會不斷重覆。

我以前留意過一件事，就係革命之後唔算太多手尾跟嘅國家基本上都是新教國家（荷蘭和英美，北歐），我一直都覺得和信仰有直接關係。

不過香港…… 我之前寫果本小說寫到而家，已經冇心情寫……成日覺得自己寫咩中咩，係咪我痴左線

其中一個主角為左救人組小隊，個名就叫Victor，但當時未有屠龍小隊；
有一個連登仔一樣嘅政黨鐘意燒店，代表色正是黑色；
瘟疫＋內戰嘅背景；

不過香港真係痴線好多。

唔好認輸住

如果左膠同勇武呢兩個特質可以同時在同一個人身上出現，而這個現象是普遍性的，咁士氣上或者有一線機會。

願神憐憫我地。

放心，中共一定會冧的，準備好自己。

push

我諗過組隊，但以我本性，根本冇可能

如果可以組到一隊肯正正經經打內戰嘅就好了……淨係攻擊有傷害力的敵人……
純粹FF

當年USSR 勁過依加既大陸都收檔

Man kann nicht Gesichter lernen.

我諗對於一個國安來說，做低我真係好容易

我就知道冇咩人會推

推
而家香港感覺有啲似「解放」前嘅上海

參看進擊的巨人

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

共產黨係咪得一孩政策叫做好啲既政策

咁死啦 香港無信仰喎

係呀。而且有信仰都未必work，天主教背景的法國同西班牙咪一鑊泡。

睇左少少，好得人驚

我係絲見到都覺得痛

Over and over as it should be,
over and over that just like ever.
this's Asia, misery land,
misery land,
misery land.

鍵盤戰士姐 咪撚on9喇

可恥，通過分化，真正的虛無主義出現了，可是我們本來就不是善良的人！

人人都想歷史不要重覆，於是認為不要重覆的方法就是消滅所有可能有份釀成慘劇的人。

I know no body will push it

如果香港人肯自潔謙卑，向神祈禱，或者祂會救我們，好像祂以前救以色列人出埃及一樣。

我就知道冇人推

廿一世紀仲信有上帝

出於現實 好多嘢係迴避唔到
唯一可以做就係透過學習歷史或者其他知識
儘量分享俾所有人
由公眾去作出預測同解決問題

嬴左？ 一話又階段性勝利左？

唔明……

係呀。神要中國滅亡，中國不能不滅。